<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schach Adventskalender – Tag 22 - Rückläufig</title><link>https://adventskalender.ilmenauer-schachverein.de/2024/22/</link><description>Recent content in Tag 22 - Rückläufig on Schach Adventskalender</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><atom:link href="https://adventskalender.ilmenauer-schachverein.de/2024/22/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tag 22 - Lösung</title><link>https://adventskalender.ilmenauer-schachverein.de/2024/22/loesung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://adventskalender.ilmenauer-schachverein.de/2024/22/loesung/</guid><description>
&lt;p>Angesichts der Position der Könige muss der Spieler, der rochieren kann, Schwarz sein.&lt;/p>
&lt;p>Angenommen, Rot ist Weiß (was bedeutet, dass Blau rochieren kann). Der letzte Zug von Blau (auch bekannt als Schwarz) muss h7-h6 gewesen sein, aber was war der Zug davor? Es muss ein Zug mit einer Figur gewesen sein, die sich nicht mehr auf dem Brett befindet. Es kann nicht der blaue Springer gewesen sein, der auf b3 geschlagen wurde, da Rot zwei Rücknahmen (plus die Rücknahme des Schachs) benötigt, bevor dieser Springer auf das Brett zurückkehren kann. Daher muss der vorletzte Zug von Schwarz mit dem fehlenden Turm erfolgt sein, und die letzten Züge müssen (in umgekehrter Reihenfolge) gewesen sein: Ng8-f6+, h7-h6, Nh6xRg8, Rh8-g8. Allerdings bedeutet die Tatsache, dass der fehlende Turm auf g8 geschlagen wurde, dass die Position eine &amp;ldquo;falsche Parität&amp;rdquo; hat. Tatsächlich kann gezeigt werden, dass beide Spieler eine gerade Anzahl an Zügen gemacht haben, um die Diagrammstellung zu erreichen, sodass Rot am Zug sein müsste (da Rot das Spiel begonnen hat), aber Blau steht im Schach!&lt;/p>
&lt;p>Wir schließen daraus, dass Rot nicht Weiß sein kann, also muss Blau Weiß sein. Es ist leicht zu erkennen, dass die Stellung in diesem Fall keine Legitimationsprobleme aufweist.&lt;/p>
&lt;!--
&lt;br>
&lt;br>
&lt;iframe
style="width: 100%; height: 80vh;"
src="https://lichess.org/study/embed/PrONOirR/uj3Wrzet"
frameborder="0">
&lt;/iframe>
--></description></item></channel></rss>